% Perspectiva de procesos. Se ponene el DFD 0 y el DFD 1. Responden a la
% pregunta de que se hace. Se muestra el proceso productivo.

\capitulo{Modelo general de procesos}

En este capítulo se indicarán los procesos que ocurren dentro del sistema de
gestión del financiamiento de los eventos, sistema que tiene el nombre del
proyecto: OurEvent. Para describir los procesos se utilizará una serie de
diagramas de flujos de datos, en el cual se parte de lo más general,
describiendo la interacción entre los agentes externos y el sistema, hasta
llegar a un nivel que describa lo más fino posible los procesos internos.

El sistema tiene que tener un administrador, quien tiene todos los privilegios
en el sistema. Podrá aceptar a los nuevos usuarios que se registren, estos
pueden ser los organizadores, auspiciadores y proveedores, también
registrar tipos de eventos que pueden ser seleccionados por los organizadores y
crear clases de objetos con sus propiedades.

Para que sea posible crear un evento, tiene que haber recursos disponibles para
la selección, tanto lugar como recursos necesarios , los proveedores son los que
ofrecen productos o lugares. Los proveedores son capaces de ingresar recursos al
sistema, si lo que se ingresa es un lugar, se deberá indicar la disponibilidad
en la que podrá ser utilizada. También tiene la posibilidad de administrar los
recursos, esto es eliminar, editar y obviamente agrega un nuevo recurso, como
también editar su perfil. Recibe notificaciones cuando un organizador utiliza
sus recursos, en donde podrá rechazar el pedido del recurso por parte del
organizador del evento.

Luego está el organizador, es la persona que quiere crear un evento, por lo que
deberá indicar los campos necesarios para creación, algunos son el tipo de
evento, si es para mayores de edad, un nombre y descripción, la fecha límite y
los tipos de entrada o financiamiento, también indicará los recursos que
necesite para llevar a cabo el evento y el lugar donde se realizará, el cual
puede ser propio del organizador o de algún proveedor. Así que ahora lo tiene
creado, pero no está público, por lo que debe cambiar el estado del evento si
desea que los demás lo vean. 

Otro actor es el auspiciador, el cual busca hacer propaganda patrocinando a los
eventos que a él le interesa, para ello registra sus productos en el sistema y
le indica la condición que debe tener el evento, para que cuando un evento
cumpla esa condición se le asigne el producto. Tanto al organizador del evento
como al auspiciador del producto asignado, son notificados de la asignación,
teniendo ambos la posibilidad de rechazarla, notificando al
perjudicado de lo sucedido.

Por último el visitante, es el cual financia el evento, tal financiamiento puede
ser con asistencia o caritativo, esto es financiar el evento pero indicando que
no asistirá. El visitante está limitado a financiar 5 veces por evento. Por cada
cambio de estado que le suceda al evento financiado, le llegará una notificación
indicando el cambio.





\seccion{Diagrama de contexto}


\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/contexto.png}
    }
	\caption{Diagrama de contexto}

\end{figure}

\newpage


\seccion{Diagrama de nivel 0}



\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=0.95]{modelos/imagenes/DFD0.png}
    }
	\caption{Diagrama de nivel 0}

\end{figure}


\newpage

\seccion{Diagramas de nivel 1}

\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/DFD1_auspiciador.png}
    }
	\caption{Diagrama de nivel 1, auspiciadores}

\end{figure}



\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/DFD1_organizador.png}
    }
	\caption{Diagrama de nivel 1, organizadores}

\end{figure}


\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/DFD1_proveedor.png}
    }
	\caption{Diagrama de nivel 1, proveedores}

\end{figure}



\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/DFD1_visitantes.png}
    }
	\caption{Diagrama de nivel 1, participantes}

\end{figure}


\newpage
